主要屋苑既家庭住戶每月收入中位數

無聊搵到，發覺好多地方顛覆左我既認知

（佢個表係根據2016個統計 整既，check過係堅）

主要屋苑 家庭住戶每月收入中位數
1 貝沙灣 120,000
2 康樂園 115,000
3 碧瑤灣 104,500
4 駿景園 101,000
5 賽西湖大廈 99,890
6 半山壹號 97,890
7 擎天半島 91,410
8 漾日居 87,750
9 維港灣 83,000
10 現崇山 82,000
11 浪澄灣 75,000
12 帝琴灣 74,500
13 帝堡城 74,160
14 雅典居 72,900
15 帝柏海灣 71,900
16 寶翠園 71,660
17 盈翠半島 70,700
18 聽濤雅苑 69,710
19 天賦海灣 68,650
20 華景山莊 67,900
21 灝景灣 67,050
22 海怡半島 65,850
23 名城 65,000
24 星河明居 65,000
25 君滙港 65,000
26 嵐岸 65,000
27 泓都 65,000
28 曼克頓山 64,650
29 天宇海 64,250
30 藍灣半島 64,000
31 又一居 64,000
32 柏景灣 63,470
33 欣榮花園 63,000
34 天晉 63,000
35 海濱南岸 62,970
36 御龍山 62,500
37 宇晴軒 62,250
38 都會駅 61,110
39 麗港城 60,300
40 碧海藍天 60,000
41 愉景灣 60,000
42 海逸豪園 60,000
43 維景灣畔 60,000
44 濱景花園 60,000
45 清水灣半島 59,630
46 太古城 59,500
47 滙景花園 59,450
48 翠擁華庭 58,840
49 城市花園 58,780
50 迎海 58,750
51 灣景花園 58,490
52 康怡花園 58,320
53 日出康城 57,210
54 環宇海灣 57,000
55 碧濤花園 56,270
56 東港城 55,580
57 泓景臺 55,500
58 嘉亨灣 55,000
59 銀湖‧天峰 55,000
60 萬景峯 55,000
61 嵐山 54,990
62 曉峯灣畔 54,860
63 新峰花園 54,790
64 昇悅居 54,160
65 碧堤半島 54,120
66 浩景臺 54,000
67 錦綉花園 54,000
68 富澤花園 53,860
69 富豪花園 53,000
70 將軍澳廣場 52,510
71 蔚藍灣畔 52,200
72 杏花邨 52,110
73 峻瀅 51,250
74 藍澄灣 51,200
75 鯉景灣 51,000
76 半島豪庭 51,000
77 藍天海岸 50,900
78 朗晴居 50,850
79 康景花園 50,840
80 將軍澳中心 50,000
81 德福花園 50,000
82 君傲灣 49,720
83 海柏花園 49,470
84 傲雲峰 49,010
85 翔龍灣 49,000
86 珀麗灣 49,000
87 愛琴海岸 48,350
88 新寶城 48,000
89 黃埔花園 48,000
90 海欣花園 47,250
91 和富中心 47,040
92 愉景新城 47,000
93 新港城 46,890
94 美孚新邨 46,740
95 麗都花園 46,500
96 南豐廣場 46,160
97 爵悅庭 46,000
98 百福花園 45,700
99 怡沁園 45,560
100 卓爾居 45,450
101 映灣園 45,000
102 浪翠園 45,000
103 Yoho Midtown 45,000
104 瓏門 45,000
105 海韻花園 44,500
106 翠豐臺 44,500
107 銀禧花園 44,350
108 譽‧港灣 44,210
109 新都城 44,000
110 溱柏 44,000
111 牽晴間 43,500
112 香港黃金海岸 43,000
113 新翠花園 43,000
114 宏福花園 42,800
115 南浪海灣 42,500
116 疊翠軒 42,150
117 麗城花園 42,000
118 東堤灣畔 42,000
119 東濤苑 41,800
120 恆福花園 41,300
121 海堤灣畔 41,200
122 港灣豪庭 41,000
123 帝后華庭 40,900
124 置富花園 40,250
125 康山花園 40,000
126 采葉庭 39,900
127 康翠臺 39,700
128 新達廣場 39,630
129 疊茵庭 39,210
130 豪景花園 39,000
131 新葵芳花園 39,000
132 蝶翠峰 39,000
133 啟德花園 38,620
134 康逸苑 38,040
135 邁亞美海灣 38,000
136 太湖花園 38,000
137 翠怡花園 37,700
138 海濱花園 37,660
139 沙田第一城 37,500
140 嘉峰臺 37,200
141 富欣花園 37,160
142 鯉安苑 37,000
143 慧安園 36,650
144 尚悅 36,650
145 綠楊新邨 36,440
146 安田邨 36,000
147 海翠花園 36,000
148 東旭苑 35,750
149 愛蝶灣 35,700
150 高翔苑 35,590

151 富榮花園 35,000
152 美松苑 35,000
153 采頤花園 35,000
154 順緻苑 35,000
155 愉翠苑 35,000
156 美景花園 35,000
157 青怡花園 35,000
158 碧湖花園 34,500
159 荃威花園 34,370
160 荔欣苑 34,250
161 新時代廣場 34,250
162 東熹苑 34,000
163 香港仔中心 34,000
164 淘大花園 34,000
165 駿發花園 34,000
166 時代廣場 33,740
167 美樂花園 33,500
168 新興花園 33,500
169 漁安苑 33,500
170 大埔中心 33,500
171 錦泰苑 33,300
172 柏慧豪廷 33,290
173 宏景花園 33,000
174 綠悠軒 33,000
175 南豐新邨 33,000
176 雅濤閣 32,960
177 康盛花園 32,900
178 華荔邨 32,750
179 唐明苑 32,750
180 富康花園 32,710
181 慈愛苑 32,600
182 荃景花園 32,510
183 安寧花園 32,400
184 富強苑 32,310
185 豫豐花園 32,100
186 嘉盛苑 32,000
187 高俊苑 32,000
188 慈康邨 31,900
189 花都廣場 31,880
190 得寶花園 31,870
191 穗禾苑 31,790
192 偉景花園 31,470
193 俊民苑 31,250
194 粉嶺中心 31,250
195 油翠苑 31,090
196 富景花園 31,000
197 嘉田苑 31,000
198 南濤閣 31,000
199 屯門市廣場 31,000
200 富雅花園 30,750
201 天愛苑 30,750
202 富安花園 30,740
203 曉麗苑 30,600
204 佳翠苑 30,500
205 好運中心 30,340
206 寧峰苑 30,250
207 景新臺 30,250
208 裕明苑 30,180
209 金獅花園２期 30,170
210 雲疊花園 30,000
211 富怡花園 30,000
212 昌盛苑 30,000
213 頌明苑 30,000
214 富健花園 30,000
215 康柏苑 30,000
216 錦豐苑 30,000
217 錦龍苑 30,000
218 樂軒臺 30,000
219 龍蟠苑 30,000
220 大埔廣場 30,000
221 榮輝中心 30,000
222 和明苑 30,000
223 悅湖山莊 30,000
224 柏慧豪園 30,000
225 金獅花園１期 30,000
226 豐景園 30,000
227 健威花園 30,000
228 花園城 30,000
229 新屯門中心 30,000
230 康林苑 29,670
231 青泰苑 29,550
232 寶雅苑 29,550
233 欣盛苑 29,540
234 大興花園 29,230
235 澤豐花園 29,150
236 嘉隆苑 29,090
237 康雅苑 29,000
238 富寶花園 29,000
239 英明苑 29,000
240 煜明苑 29,000
241 黃埔新邨 29,000
242 翠麗花園 28,860
243 翠竹花園 28,830
244 天逸邨 28,780
245 梨木樹（１）邨 28,750
246 嘉湖山莊 28,750
247 景盛苑 28,500
248 廣林苑 28,500
249 天盛苑 28,500
250 裕東苑 28,500
251 天馬苑 28,200
252 寶盈花園 28,000
253 寶明苑 28,000
254 漁暉苑 27,950
255 麗晶花園 27,910
256 錦英苑 27,900
257 粉嶺名都 27,790
258 華都花園 27,720
259 樂雅苑 27,700
260 葵俊苑 27,670
261 富寧花園 27,650
262 廣明苑 27,500
263 寶佩苑 27,400
264 兆安苑 27,400
265 高盛臺 27,000
266 祥和苑 27,000
267 錦禧苑 27,000
268 瓊山苑 27,000
269 景田苑 27,000
270 河畔花園 27,000
271 荃德花園 27,000
272 美城苑 26,990
273 怡雅苑 26,910
274 翠寧花園 26,880
275 龍門居 26,820
276 偉恆昌新村 26,500
277 天富苑 26,250
278 欣明苑 26,250
279 雍盛苑 26,200
280 彩明苑 26,140
281 康華苑 26,000
282 兆畦苑 26,000
283 天頌苑 26,000
284 天祐苑 26,000
285 旭埔苑 26,000
286 荃灣中心 25,900
287 明雅苑 25,630
288 青華苑 25,420
289 長安邨 25,330
290 沙田中心 25,250
291 東駿苑 25,160
292 鯉魚門邨 25,100
293 廣源邨 25,000
294 耀安邨 25,000
295 兆康苑 25,000
296 宏福苑 25,000
297 田景邨 24,970
298 兆山苑 24,960
299 兆麟苑 24,750
300 海麗邨 24,500

301 嘉福邨 24,300
302 峰華邨 24,000
303 新圍苑 24,000
304 恆安邨 23,750
305 榮福中心 23,750
306 豐盛苑 23,600
307 逸雅苑 23,570
308 頌雅苑 23,200
309 富亨邨 23,000
310 興華（１）邨 23,000
311 翠林邨 23,000
312 兆軒苑 23,000
313 田灣邨 22,950
314 天耀二邨 22,790
315 頌安邨 22,780
316 青衣邨 22,650
317 太和邨 22,630
318 慈樂邨 22,550
319 興田邨 22,490
320 利安邨 22,490
321 小西灣邨 22,490
322 天瑞（２）邨 22,200
323 彩輝邨 22,050
324 興東邨 22,000
325 大坑西邨 22,000
326 富泰邨 21,990
327 寶達邨 21,750
328 華明邨 21,600
329 太平邨 21,540
330 顯徑邨 21,490
331 天恆邨 21,490
332 愉田苑 21,400
333 祈德尊新邨 21,340
334 天華邨 21,250
335 兆禧苑 21,250
336 竹園北邨 21,200
337 逸東（１）邨 21,130
338 富東邨 21,000
339 建生邨 21,000
340 翠灣邨 21,000
341 祖堯邨 21,000
342 華富（２）邨 20,980
343 長亨邨 20,920
344 慈民邨 20,850
345 寶林邨 20,750
346 慈正邨 20,700
347 興民邨 20,540
348 廣田邨 20,510
349 橫頭磡邨 20,500
350 運頭塘邨 20,490
351 長發邨 20,440
352 秀茂坪邨 20,300
353 尚德邨 20,300
354 天平邨 20,250
355 安蔭邨 20,150
356 天瑞（１）邨 20,140
357 彩雲（２）邨 20,090
358 厚德邨 20,000
359 樂華北邨 20,000
360 石籬（２）邨 20,000
361 湖景邨 20,000
362 逸東（２）邨 20,000
363 景峰花園 20,000
364 茵怡花園 20,000
365 大同新邨 20,000
366 藍田邨 19,920
367 利東邨 19,900
368 黃大仙下（２）邨 19,630
369 彩雲（１）邨 19,500
370 鳳德邨 19,500
371 華貴邨 19,500
372 健康村 19,500
373 俊宏軒 19,250
374 石蔭邨 19,250
375 家維邨 19,250
376 彩蒲苑 19,230
377 明德邨 19,170
378 海富苑 19,100
379 健明邨 19,100
380 葵盛東邨 19,010
381 朗屏邨 19,000
382 愛民邨 19,000
383 良景邨 18,980
384 麗瑤邨 18,900
385 高怡邨 18,800
386 油麗邨 18,690
387 華富（１）邨 18,600
388 長青邨 18,500
389 石蔭東邨 18,500
390 華心邨 18,500
391 富善邨 18,490
392 景林邨 18,490
393 安和園 18,120
394 象山邨 18,000
395 祥華邨 18,000
396 葵芳邨 18,000
397 葵興邨 18,000
398 梨木樹（２）邨 18,000
399 隆亨邨 18,000
400 環翠邨 18,000
401 禾輋邨 18,000
402 明華大廈 17,920
403 鴨脷洲邨 17,880
404 石排灣邨 17,780
405 秀茂坪南邨 17,770
406 耀東邨 17,730
407 柴灣邨 17,500
408 彩德邨 17,500
409 新都城大廈 17,500
410 南昌邨 17,490
411 博康邨 17,490
412 乙明邨 17,490
413 廣福邨 17,360
414 三聖邨 17,250
415 天澤邨 17,200
416 白田邨 17,140
417 李鄭屋邨 17,090
418 天悅邨 17,000
419 友愛邨 17,000
420 觀龍樓 17,000
421 樂民新邨 17,000
422 德田邨 16,750
423 大元邨 16,650
424 大窩口邨 16,600
425 太安樓 16,570
426 勵德邨 16,550
427 彩霞邨 16,500
428 何文田邨 16,500
429 葵盛西邨 16,500
430 石籬（１）邨 16,460
431 樂富邨 16,450
432 天慈邨 16,380
433 黃大仙下（１）邨 16,060
434 葵涌邨 16,000
435 山景邨 16,000
436 沙田坳邨 16,000
437 翠屏南邨 16,000
438 新田圍邨 15,900
439 天耀一邨 15,790
440 順安邨 15,500

441 油塘邨 15,500
442 觀塘花園大廈 15,500
443 新翠邨 15,490
444 順天邨 15,400
445 美東邨 15,330
446 彩虹邨 15,290
447 東頭（２）邨 15,260
448 瀝源邨 15,200
449 長康邨 15,000
450 彩福邨 15,000
451 竹園南邨 15,000
452 紅磡邨 15,000
453 順利邨 15,000
454 黃大仙上邨 15,000
455 欣安邨 15,000
456 富昌邨 14,990
457 馬頭圍邨 14,930
458 元州邨 14,930
459 坪石邨 14,910
460 美林邨 14,900
461 翠屏北邨 14,900
462 荔景邨 14,800
463 石圍角邨 14,800
464 葵聯邨 14,740
465 真善美邨 14,580
466 秦石邨 14,530
467 美田邨 14,480
468 清河邨 14,310
469 長宏邨 14,300
470 漁灣邨 14,300
471 南山邨 14,170
472 啟晴邨 14,010
473 興華（２）邨 14,000
474 石硤尾邨 14,000
475 德朗邨 14,000
476 啟田邨 13,930
477 榮昌邨 13,830
478 怡明邨 13,750
479 碩門邨 13,620
480 水泉澳邨 13,530
481 水邊圍邨 13,240
482 天晴邨 13,140
483 澤安邨 13,120
484 啟業邨 13,050
485 富山邨 13,000
486 大坑東邨 12,860
487 安定邨 12,800
488 和樂邨 12,750
489 彩盈邨 12,550
490 沙角邨 12,520
491 平田邨 12,490
492 彩園邨 12,470
493 幸福邨 12,250
494 洪福邨 12,250
495 麗閣邨 12,200
496 豐和邨 12,080
497 梨木樹邨 12,000
498 長沙灣邨 12,000
499 牛頭角下邨 12,000
500 祥龍圍邨 11,960
501 麗安邨 11,860
502 牛頭角上邨 11,790
503 大興邨 11,750
504 福來邨 11,420
505 樂華南邨 11,250
506 善明邨 11,250
507 蝴蝶邨 11,210
508 愛東邨 11,000
509 天恩邨 10,250
510 寶田邨 9,000
511 東滙邨 5,900

中左

冇山頂半山有錢南區?

幾有趣

咁撚窮

唉，證明左首期真係好惡搞

果班應該個人收入得幾千
好似誠哥個人收入都係一個月5000

灣
園
島
苑
邨

呢個係計家庭定個人？

即係個數淨係代表打工仔報稅/壓測嗰條數
其餘所有生財途徑都唔包? 做生意,物業升值,收租

從個表見到有啲屋苑應該幾好住，入咗去一路都唔再搬走，好似駿景園、帝堡城、雅典居嗰啲

跟呢個表一定買唔起

佢係計主要大型屋苑，山頂半山嗰啲應該唔算

計家庭呀

244 天逸邨 28,780

最強公屋？

咁假都有 你用樓價計有邊個屋苑係買到

應該係，股票債券收息嗰啲冇得計，所以真正最有錢果批係統計唔到既

點解梨木樹兩條村可以差咁多

11,790

有首期有full pay 有父幹

應該冇，唔覺貝沙灣平均得月入12萬咁低
之前做過個到會所

上面話買唔起嗰啲睇清楚
個統計係2016年呀
2016到而家 大型屋苑係升咗三成至四成呀
你用嗰陣人工對比而家嘅樓價 一定買唔起

榜首lm

公屋排咁高

2016我當打7折都買唔起

咁嘅話個表嘅價值就係知道邊啲地方最多打工仔同埋高收入打工仔鐘意住邊

146 安田邨 36,000

馬鞍山原來咁多有錢人

應該邊條邨舊樓多啲就多獨居/雙老人，嗰啲食老人金/綜援

屋苑喎

紀律部隊宿舍？

佢個挑選準則應該係揀啲比較地標性/出名啲, 外區人都聽過嘅屋苑

compare 埋資產 有d公屋可能去左頭50

我公司中層有3件都住馬鞍山，月薪70k up

我窮到榜上無名

啲舊樓啲人以前買落啦

好好住喎
想要舒服既綠化環境住馬鞍山一流
真係學兒登仔講窮人牛屎佬先住新界咩

睇收入有咩用

但地理上確實唔便利於上班
當然係我哋先會諗點樣方便上班

之前有人分析過，仲要計埋年齡同家庭結構，
退休人士冇薪金收入

計家庭先得貝沙灣中位數

兩座以上就叫屋苑嘅話其實5050, 超大型屋苑嘅話陽明山莊, 紅梅閣已經贏晒成個表

點會包
咁撚多有錢二世祖係智障級
拉低條收入curve
但十世都唔洗做
又有啲廢老一早幾十個單位揸手
計個人收入係0

社會腎達

個表包埋租樓住個班，之前好似有個統計話住私樓個啲近5成係租。

估唔到住緊嗰度都入到百大

榜尾5900 點做到

好似普通人嚟

都係好短時間渣嘛 尢其揸車既話
喺外國黎講已經好撚方便架啦

一條友點搵到12萬

以前買落

家庭
同埋點解搵唔到

如果係咁計嘅話, 即係住喺個表上游位置=高收入人士
中上遊以下嘅地方=冇家底要打工供樓嘅星斗市民

原來我係第一
以為要申請公屋

census 有兩個數
一個係住戶入息中位數
一個係 從事經濟活動 中位數
呢個list係前者
應該睇後者排會準d？而家應該包埋退休嗰d（所以點解老牌屋院e.g. 太古個數睇落咁細）

現崇山

咁計既話 小單位為主既屋苑咪排後d？

華荔邨

公屋都咁有錢?

又FF

環境係幾靚，但食野少選擇+排到仆街

假撚到
貝沙灣12萬
日薪？

住緊貝沙灣都要申請公屋dllm

大量新移民/廢老

破產？

唔識字？果班係屋苑？

安田邨唔係租置都排好前
乜原因

青衣盈翠同灝景都咁高

未出過城?

咪係，我多過呢個月入
都離買得起貝沙灣好遠

點解146個安田邨同其他公屋差咁遠

太古咁低嘅

公屋又贏，月入中位數.0

駿景園
咁高

南區龍德苑1000個單位都唔入圍
何況其他山頂南區樓

大單位咪又多細路 仔女大個有賺錢能力嗰啲好多都搬走啦

現崇山排咁撚前

唉 同條女加埋月入68K
私樓又買唔起 居屋又無得抽
計劃移民好過

邊有咁低 最高中位數都係十二萬咁少？

我都呆咗
咁撚勁

租都搞唔掂啦，如果個人收入就差唔多

黃金海岸為例，差唔多二萬蚊租，即係交完租得翻兩萬成家洗，仲要大部分人有車

買得起都供唔起

其實政府啲所謂月入中位數係計咩
計交稅？ 條友自己報？

好多唔使交稅嘅人 或者識得開公司避稅嘅人咪無計到囉

賽西湖
匯景
名城
呢啲唔係幾估到咁高名次
特別係匯景花園

146 安田邨 36,000

安田先係

南區屋村撚表示
條村年齡median 47歲
竟然排到371😂

真，啲鄰居真係幾乎冇搬走過

你搞掂條亞公角街先啦

雅典居馬鞍山佢都唔算好喎

美孚新邨d死老野好似個個都揸住好多物業
邊有人做野梗係冇月入好唔可信

帝堡城咁高？

個人就合理
家庭假左d

現崇山個位咁閪 喺貧民區入面都咁高收入

唔係呀都唔suprise wor
排名冇錯不過啲figure錯曬
排頭貝沙灣多二奶
avg身家起碼有3億
我個ex住賽西湖
老豆banker一年都五百
再落去太古
uncle 住緊，big 4 partner 一年一至三百到
所以排名應該係啱嘅

2020年呢？

點解公屋同私樓入息差唔多
一個有雞脾食一個無

駿景園高過御龍山咁多

個則大 成十年前產物 當時一手價貴而家市價差唔多 （3房） 果陣買一手既人好撚有貨

咪就係 大把人十萬以上一個月
ibank , 公務員 專業人士 開公司 開鋪頭
ig shop 都搵十萬

帝后華庭咁低收入都估佢唔到

佢呢個仲要家庭月入

68K都買唔起私樓？真定假？

第一名貝沙灣咪南區囉on9仔

二人家庭每人搵六萬
點會可能住到貝沙灣？

寶田有冇9000啊
當年樓下幾撚多道友
中轉屋

樓價同收入不成正比

先唔講私人市場個堆
你睇吓政府份人工表
唔洗做官做個校長都有啦

鄉下仔，講緊壽臣山以南傳統富豪聚居地嗰個南區

數據邊度黎

算啦
人工邊有升過
住果班咪又係同一班人

長沙灣可能得

傻撚左?
點解搵唔到

唔止呢個數啦

頭30 okay

其實都正常 有親戚住呢度
幾十年前廿幾萬買完一層又一層
佢d鄰居都係個個幾層樓
入到去平均年齡七十個個妹下妹下咁
邊會有人做野

黐線佬

御龍山多啲兩房

貧窮限制咗你嘅想像

果堆人工可能好低
全部公司數

"山頂半山有錢南區"
弱智仔打幾隻字都打到詞不達意
仲有無野後兜？一次講埋佢呢？

呢間高撚過晒同區嘉湖呢堆私樓係咩玩法？

御龍山咁多支那人，點會有薪金收入

假啦分明
香港樓真係好貴，但總會有一班連登仔講到自己好高人工都買唔起就真係搞笑左d
除開一半當34k，儲多幾年錢，再加埋正常人工升幅都買到d細單位
更何況68k

醒多你一句，貝沙灣碧瑤灣碧荔道嗰頭普遍統稱薄扶林，下次同人傾偈記住喇

澄碧邨?

跳舞群組 其中一條j
都唔止十二萬

家庭係指幾人？ 屋企搬晒又點計？

大把豪宅用公司名own, 咪show 唔到係呢個表lor
d 樓越貴d 人先越會用公司名own, 扣稅扣得幾和味

點解佢地要咁做呢？

勁

窮的會報大數
有錢的會報細數

講真，依啲統計得啖笑

68 k 可能目標想買800萬樓，或者真係做咗嘢冇耐未有首期，咁所以佢會講買唔到樓

好多租戶㗎嘛

吓？有邊個唔知果啲係南區薄扶林呀？
唔住南區都知啦
常識講到好威咁睇嚟係中學雞，真係笑左出嚟
下次覆post記得用下個腦，但睇嚟你都係冇架啦

打工仔多既屋苑變相高排名

錢滾錢效應
依家你就算做老闆 政府顧問醫生 月過二三十萬
比你供得起貝沙灣都做撚死
底層打工仔想買樓 就食撚屎啦

我成日都覺得人口普查數據點都唔夠稅局咁準確
一來2016年係細普查，唔係全普查
二來2016年反映唔到2020現況係點

其實統計處點解唔直接從政府唔同部門收集raw date去分析？稅局條數分分鐘更加可以反映出所有收入，股息、利得稅、租金應該有date 架

有無巴打可以解釋下點解？

華景山莊
細細個成日望住排樓諗，到底咩人會住到山頂咁遠

兩個aco都60k

高過同區嘉湖山莊同天盛苑
附近幾條邨都冇咁高

我都覺
cheap曬

唔否認有啲好耐之前買落
but 前者多過後者

部門間有法例保密
你一個人的資料左扔右扔
有心人想截你啲野，咪好危險?
同埋係無必要，加上少做少錯，
稅局都唔係大哂啦，個人報稅好多咪又避黎避去。

你做過政府就知，香港市民總係會覺得政府係一個整體，
「我咪比左稅局囉? 又問」
如果下下問稅局拎，問都唔問已經有哂野係到，更易流出，
陣間又話無經佢同意點點點，
統計姐，無必要冒依個險去做佢所謂精確

有3座，頭兩座2012年入伙，最後果座2020年先入伙。咁新嘅公屋，應該係多新移民

我間公屋高過好多私樓

帝堡城咁勁嘅

巴打搵幾多

其實中型私人公司中高層已經10幾萬起錶

係咪得我一個覺得唔準太古城點會咁低

你覺得係假，但係2016中期人口數據黎
點都會有d錯， 都唔會差太遠

依啲數字打下飛機就得
收入果個位，一係就是但up
窮人就充大頭 有錢人就up少幾萬

帝堡城都咁高

太古好多退休專業人士

咪係，儲一半糧係咪真係咁難先
好多人有錢就身痕，成日買垃圾又話儲唔到

34K，儲夠3-5年，都叫可以開始入市買細少少
但如果一開始就話Aim 8球樓，又要市區，又要方便
咁無得講啦

豪宅個堆實際唔會咁低啦
之前番工識個3世祖番個份萬幾蚊話開心好多

以前貴嘢嚟

2016年 要計返通賬

我個到都100大

講左好多次，係連燈仔對住中位數2萬打飛機，怪得邊個

香港有50萬人有一千萬流動資產
100萬人有100萬
7個有1個有100萬，係條街是但捉件都有

成日話泡沫，認清事實未呀

天水圍公屋之光

做生意計賺$120k是細數目

sorry我拉低左住緊個度

私樓嗰堆 成個表x2應該差唔多

我意思係68k買唔到樓依件事係假，唔係數據假...

我最尾

中位數，可能你住得高，望個景正，同座單位面積比其他座大，種種原因導致高收入嗰半集中喺你嗰座，較低收入嘅就喺其他座都未定

it狗, 比上不足比下有餘

68k都有月光族架，理財問題

全部大單位
戶戶所海
唔好？
入伙時候 全部都係有錢人住
好多都無搬走

家庭住戶收入，不是家庭總收入

好多人都好鍾意用好既條件既人都做唔到某樣野
黎合理化左自己做唔到某樣野係好正常

如果佢同女友加埋真係68k，根本唔會講得出買唔起私樓依個結論
大屋就一定買唔起，咁佢可以講明「買唔起大屋 」而唔係買唔到私樓
只有佢地加埋冇68k先會講到68k既情侶都買唔起
黎合理化左自己低過依個人工買唔起係好正常既心理姐

事實上真係一個人34k努力少少儲到100萬，係唔會買唔起樓
更何況加埋68k?

咁依個就係佢地既問題啦

揸車返工驚咩
你啱啱等到巴士上車嘅時候人哋去到獅子山啦

上過去個環境又真係幾舒服嘅，但係真係唔太方便

住緊公屋
家庭月入係條邨中位數差唔多10倍

做生意，或者收租佬唔計掛

食唔起聖誕大餐

唔明點計

第一城咁低

講黎講去都係因為以前根本唔撚洗高收入買樓
係依家先要醫生律師先叫白手興家買得起

香港人條命真係特別賤

仆街 係90幾

駿景園咁多醫生教授馬會高層
人哋買駿景園嘅時候買御龍山嗰班應該先啱啱讀完書
根本兩個level

部分私樓比想象中低應該因為個表只係計收入（打工）

大部分真係有錢既都係搞生意/好多被動收入

好唔準,沙田第一城 37500邊有咁少,大把醫生護士都買個度貪方便返工,佢地兩公婆夾埋一個月都十幾萬啦

住卓爾居有錢過住瓏門

城？

我年薪8萬是咪可以住到浪澄灣？

岩呀,以前好多高級醫生買駿景園,依家好多都搬哂去九龍塘啦

東滙邨 5,900

兩公婆教書、做護士/社工

十年年資
都過10萬一個月

富戶

佢個表勁唔準~

二人家庭每人月入25000點住大古城？

榜尾低過最低工資果d無人講

唔會
因為住最貴個班根本好多唔使做都有額外收入無計到

所以十幾萬月收入係呃鳩人

一伙退休人士/老闆拉低幾伙打工仔
好難就咁用家庭月入去睇
唔係人人都住緊貝沙灣

有埋閒錢養車又另一回事掛

原來太古都唔係想像中咁高
不過都係買唔起

搵唔到我屋企個度

我住唐樓都差唔多80年樓齡 都冇我個度份

188 慈康邨 31,900
公屋黎 點解會高過咁多居屋？

認清咗自己係社會上嘅地位

2020版士商工農

大把收租唔使返工拉低哂條curve

我見到我屋苑，原來我搵咁撚多，仲未計我老婆喎🙄

係因為以前15000蚊水平既人工都買到樓
依家10萬都要儲幾年

10萬家庭月入其實唔係好特別，之前個親戚住公屋，仔做銀行，女返醫院，加阿爸，3個人搵錢一個月有十萬有多一啲都唔奇，之後各自結緍搬出去加阿爸退休，家庭收入變左零。

無陽明山莊？ 應該屌打喎

欣榮花園咁高

應該用中位數

十萬就去唔到中位數啦
如果十萬先係中位數
香港買唔起樓係一個極大騙局

成為屋苑入面嘅低端人口

真 有三個frd住係呢三個屋苑
20幾年嚟都無搬過
成日去佢地屋企玩認得啲鄰居 啲鄰居都無變過
除左移民根本唔會走 啲鄰居勁有人情味

屌你老母

連登仔個個住貝沙灣

海典居就真係正啦

出邊都係45mins

真 曾幾何時雅典居係馬鞍山最貴嘅樓盤
當時新起私樓都係34百萬 雅典居已經賣double

interesting data

天璽呢

唔怪得gphone畀人屈

都係間中先出旺角老尖啫
平時咪又係去沙田買野 沙田都己經好多野買

嘉慧園 榜上無名

租咪得
兩房六百幾呎，三萬頭就得

錦英苑果堆？

15名內 收入差好多

咪撚自爆

呢個表本身filter已經走晒中低密度屋苑
果班先係真正頂層專業人士/生意佬/退休人士住既地方
「主要屋苑」排頭果堆極其量都係年青高收入打工仔家庭

愛都 地利根德 雅賓利 全部低收入人士

Pin this pls

連港島區最主要的大型屋苑都冇
但公屋居屋就好齊。。。。

中半山 —- 冇帝景園，地利根德閣，etc
跑馬地 —- 冇禮頓山
天后 —— 冇柏景臺
陽明山莊， 仲有好多。。。。

好細個仲係手抱
我媽話見到張學友入𨋢仲摸過我個頭係雅典居

嘉慧園得120伙
起碼有1000伙既屋苑先會出現喺個表
傳純一梯兩伙豪宅 半山九龍塘壽臣山果堆都唔計入「主要屋苑」

證明左廢中廢老成日講後生唔努力係錯嘅，按番堆舊屋苑薪金中位數，都買唔番同屋苑單位

你地都要計返一堆已退休人士， 2016年65歲以上已經有17%了， 重有部分係家庭主婦

連登大業主一定入晒前五

因為多老人，老人咪冇收入囉

多老人果d

名牌半山豪宅陽明山莊呢

天逸邨、慈康邨、安田邨嗰啲，全部都係本身應該拎嚟做居屋，但係後來做咗公屋
呢啲樓全部都係兩房三房單位，用公屋標準，每伙可以塞5至8個人落去
而且呢三條邨十幾廿年前入伙，如果啱啱入伙嗰陣細路仔，而家應該係時候出嚟做嘢喇

所以點解呢三條公屋屋邨嘅value咁高（好似係）

因為大部分半山 南區 低密度屋苑都唔計入「主要屋苑」
而唔係呢班人收入低

搵緊一個月四十萬 點搵到120k咁少

家庭月入六萬租三萬頭嘅樓 佩服佩服

求其諗起啲半山屋苑都唔覺有
名門，加雲臺，龍華花園，嘉苑呢啲唔覺眼

上面有人講左，剩係無禮頓山都咩啦
又例如比華利山都見唔到

海典都正
但有細單位
搵低左屋苑average

主要屋苑是指由同一發展商（無論是公營機構或私營機構）在相鄰地區同期或分多期發展並於 2016 年居住人數不少於 3 000人或住戶數目不少於1 000個的住宅樓宇組群。
-
有無見過半山豪宅會起到好似太古城同美孚新村咁成九十幾座？

細個住咗華景十年，係舒服好住但係春夏天個時啲蛇蟲鼠蟻多到嚇死人

帝堡城搬走咗

好掛住個會所同啲中同

無保升中心

馬安山咁撚勁

眼有事就睇醫生
人地話家庭收入12萬，當兩個人每人搵6皮，點住得起貝沙灣
下面咪答可以租囉
有撚人話家庭月入6萬咩仲寸柒柒

80 將軍澳中心 50,000
fg價都頭80

對唔住，個平均數比我拉低左咁多

文盲？

住戶，非業主。 你當月入幾多租得起邊就真係差唔遠。

麗港城高過太古城？

原來係咁

你死撚咗佢啦臭閪

平均數 唔等於 中位數

香港有冇咁撚多窮人

太古果D好多唔撚使做
一係D架仔泡菜個老婆出黎教書收CASH又報少條數

秀茂坪邨 20300
隻雞駛唔駛拎返出嚟

真係多錢果d 香港人多數投資搵多過打工搵

識個公屋富户friend就係住安田
btw安田邨得2棟樓

禮頓山竟然無名

隔離黄大仙下村，公屋二手買賣都成日都破頂喎，一啲都唔貧

人工撚有唔同咩
2020年尾少左仲大機會

我係500-510 其中一到

樓上話每人搵六萬⋯⋯

btw貝沙灣多租戶係真

成個黃大仙樂富加慈雲山 九成唔喺公屋居屋就舊樓 現崇山仲要對住條龍翔路 個居住環境好唔掂 俾得依個價住薄扶林奧運太古唔好

印象中政府統計處只係將三千伙或以上嘅屋苑先拆出嚟，樓上提個堆應該唔夠三千伙

天逸邨高過嘉湖山莊

好多港島屋苑都冇 嘉兆臺 西苑 深灣9號 嘉威花園 薄扶林花園 都冇

間隔真係麻麻
得個主人房正

太古城仲低過欣榮花園
瓏門又低過卓爾居

馬鞍山不嬲唔係窮人地區
未去到寶馬山果種程度，但大把中產家庭
識過唔少人住入邊
父母做教授、校長、醫生、做生意咩都有

係走廊好長
無露台
其他都算係咁
比新樓算實用
您去迎海睇一轉 細到......

同公屋痴線佬一齊轉
仲有龍翔道嘈到hi hi
絕對唔係理想居住環境囉

覺得太古城比連登仔吹奏得太緊要

冇海名軒？

欣榮花園 33

點解咁低 大學畢業出嚟都有三萬 一家人搵十萬有幾難

前面有人提過太古城啲人唔會搬，所以無工作收入。

我自己分析瓏門就有可能因為中國業主多，根本無香港收入。

有車出入先好住。。
住過半年

同呎數嘅話迎海好用啲

排53 但中位數少成萬

個表算唔算side proof咗

公屋入息門檻應該要提高

都幾準。我住名城，宜家2020年家庭月入$70000，租緊4房$26,000。

駿景園宜個垃圾排第3？

香港應該有唔少家庭可以10萬以上
但都距離貝沙灣好遠

點解搬呢？想買因為係金龍做緊。夠近。

有啲細啲 伙數係咁多嘅應該無計入去

匡湖居 退休人士

我阿爸阿媽阿哥都係自僱人士 上次有班人黎做調查
我媽講左一家4口 9000蚊一個月 但其實......

茵怡花園竟然咁後

家庭月入6萬買得起太古？壓測都過唔到啦

睇下邊條邨最多隱形富豪

你地d護士真係好撚煩

大家都好唔誠實
好多被動收入都冇報
不過都明 始終統計署話唔會比資料第三方
但邊有人信吖

算合理啦，第一城已經係上車樂園，醫生護士就算佔得多，比盡咪屋苑嘅10%，點會係中位數？

根本好多人唔睇餸食飯
想買啲既樓=/=你有能力買
而有能力買既就唔會去買
搵千萬個理由合理化自己
買唔起想買既樓
而有能力買既就隻字不提

馬鞍山一無wfh正常番放工塞車塞到仆街
揸車你想行大老山要倒灌到沙田醫院

依加就算做連登仔50k一個月 冇返3 5 7年都係乜7都買唔到

Lm

見到自己屋苑高過太古城

乞食拉低哂

上面個list中位數就3萬幾, 上網睇過住緊個單位6百, 淨係計樓價其他乜都唔計既情況下, 每個月供萬五都要供33年

所以唔準確的
我覺得要用某啲factor 做adjust

十幾廿年前買落點計呀

我唔覺得假，好多young professional 都係咁既情況。人工高唔代表有首期因為之前人工都唔會一下咁高

咁問你一個問題
首期買得起大西北樓但買唔起山頂
咁算唔算係有首期

所以我都係求其計

咁佢地搵68k自然對生活有要求住番個統計相對既樓

背山面海 大把小康中產唔想搬離e一區

點為之相對
點衡量

係咪搵萬幾洗萬幾？

成日塞緊都諗可能去西貢出九龍東仲快
石門去九龍灣半個鐘 馬鞍山去石門坐巴士又係半個鐘

講緊16年，姐係你拉低左

禮頓山呢？

我自己搵5xk 番中環唔通買大西北咩 來回四個鍾time cost 千幾蚊一日 點買

唔計子女就難D,上一代夫婦好多女人都係唔番工/番輕鬆工.

咁又點
所以就買得起大西北唔買
跟住屌買唔起山頂

因為唔值 繼續住公屋儲錢移民

呢篇雖然係舊文
但一樣適用

出鑽石山好快喎

月入12萬 供唔供得起 貝沙灣

欣榮花園排咁前

係咪我睇錯

過10年8年你就知千年地契幾重要
中西區大角咀都唔少
不過多數單棟式
大型屋苑好似得太古城

到時已經被共產黨抄家啦
仲講地契

真係有錢就會買兩邊
低中高風險都會有資產配置
香港樓市只係其中一樣

比五成首期，買個千零萬太古兩房
都過到壓測
亦都係呢一代年輕中產嘅寫照

下，大把人住一度住成世住兩代添啦，邊有得咁比較

你多過呢個月入，租間貝沙灣應該可以呀?

5900係咩玩法

估唔到我住19地方都咁高

係咁架啦，十年前仲係水泡
鬼叫近幾年突然水鬼升城隍咩

唔係多得支式mindset（人工=地位）成功入侵香港，佢地都冇得咁囂張
以前一個幼稚園老師既地位都高過護士多多聲，依家剩係睇人工

租要用個人收入一半都好貴

17年出既
份野好outdated
連凱旋門 一號銀海都冇

公屋出現金又話你知咩

又話公屋啲人好撚有錢既？
頭200位都見唔到有公屋

嘉湖山莊窮撚先住
有名你叫 綜援山莊
啲住戶都好低質
同公屋冇分別

source?

原來#1就有 自膠
不過有啲屋苑會唔會得咁低

12萬都叫低？？？
你知唔知10幾年前貝沙灣幾錢？

全港人工中位數先得16000蚊咋

移民潮之後就跌

頭兩位唔會係月入十一二可以搞掂

住緊2

大埔JJ着多件衫啊

搵客

住緊around 5萬個堆
廢中老豆係03年240萬買入
廢老又贏

住公屋點會話你知真數，搏收屋咩

囍匯呢？

根本一場開始左幾十年大富翁，先入場一定會嬴

物業價

係咪想打洗幾萬同佢食野未見過佢睇價錢 唔算好熟

好難想像成家每月得5900

[member]華景山莊是當時香港極少數能全飽覽整個維多利亞港及鯉魚門的屋苑，而且更接近能飽覽整個新界西區景色，以及近乎整條沙田城門河。/member]

唔計被動收入會低估左好多有＄人屋苑收入

但可以睇到大致同樓價成正比啦

而且排頭的多是樓零較短

因為好多新置業的都係靠收入買樓，並係近年屢創新高的價買

舉例說太古城似乎收入唔高。其中原因係好多退休人氏。而且唔排除一d係早年買落。對收入要求無咁高

估唔到青衣兩個屋苑咁高

頭三已經兩個都係南區
數碼港 碧瑤灣一下一上都係南區

識個客住緊，之前好奇google, 40m起跳
月入局長級先夠做

其實佢細單位（700呎）都係租70k左右
應該咁樣拖低左

btw, 做過2016 人口統計，
所有收入連租股息都要計落去
如果依份野個數大家覺得唔岩只可以話好多父幹撚，一代傳一代，下一化都係專業人士
人口統計個n應該夠eliminate extreme value. 既bias嫁啦

卓爾居點解會仲高過瓏門
瓏門貴唔止少少咁簡單仲要新樓

其實呢份野無論私樓定公屋都嚴重低估晒d收入

私樓就做生意果班收入冇計到
公屋就一大堆出現金糧既人

駿景園仲高過九龍站奧運d樓
仲要排全港第四

lm

btw 君臨天下 凱旋門去左邊
有漾日居 擎天都無呢兩個

識唔少醫生都住駿景園

我覺得90年代起果d私樓係最正
設計典雅 用料紮實
個名有貴氣得黎唔會太浮誇太柒
而家d新樓無眼睇
Oma oma

511 東滙邨 5,900

33 欣榮花園 63,000

由於建在高山上，所有單位（1－4樓低層除外）可以望到由鯉魚門、觀塘至西環的海景或沙田城門河、吐露港至八仙嶺一帶的景色，另一面則能望到青衣荃灣景色，甚至能遠眺青馬大橋。

西環望到八仙嶺
原來果個位可以港九新界望齊晒

我住到差唔多最窮既屋邨

現崇山 82,000
呢個估唔到僻到唔覺有咩人住

可能退左休收入報0

君臨天下 凱旋門伙數少

Canteen一座8伙 仲要有五座

你當人一世物一世享受下 大佬你搵咁到點解唔享受

只係岀港島遠 其他無問題

窮人地方

你講個d 工 頭三年都過

172

康樂園竟然係第2 不過又真係好住 以前個fd住成日去開p

識得人住喺雅典居，搬咗三次屋但三次都係住返喺同一個屋苑 咁人地無敵大海景又係正嘅，同埋入面住咗好多退休人士，基本上唔會搬返出去

邊撚到睇到係護士

真 出泥做咗三、四年 首期都未有
就算有 都淨係負擔到三百幾呎
仲要預咗供一世做樓奴
咁病態的樓市 點組織到家庭

襯後生有能力 移民仲好

360+ 香港真係個痴撚線嘅地方

100內

包尾個個真心？全邨都炒散？最低工資都唔到

咁其實冇太大意義...有啲屋企一個人，有啲屋四個人都有出去做嘢 有啲村本身又大單位，又likely 住多啲人

有d地方比較多退休人士
有d比較多上岸人士

咪代表緊個樓價升到好誇張囉

其實兩公婆出黎做野, 搵緊中位數, 都夠曬能力買上車盤啦,
不過呢到係連登, 算啦廢事講太多喇

20 華景山莊 67,900
竟然樓價好平喎不過環境好正

利申住過望到鼻屎咁細粒維港煙花

安田邨。。。

大埔主要屋苑班富婆點只咁少呀
個個都手揸幾個單位

又殘又舊

比華利山呢

我上個月放左既其中一個單位都高過 但呎價低少少

大把上一代廠佬住嗰頭，人哋分分鐘有十件八件九龍站/曼山收租

我住公屋都兩萬幾

住太古/鯉景灣嘅人好多都二三十年前買入 果時樓價低咁多 自然唔洗太高收入都買島 不過宜家買嘅話應該要個人收入五萬先得(冇父幹嘅話)

月入12萬租3萬好燃慳la
都唔明點解咁多人窮又無錢又鐘意吹又鐘意標籤.

我發現一個現象, 係香港同大陸電影電視一講錢就講到好大, 啲大茶飯都十億百億起.
但日本啲劇同電視, 遺產有一億講到好勁, 但講緊yen. 好多時啲角式都係為左幾十萬港紙報酬殺人.

68K 做左3-4年野有呢個數 已經係好好
仲低過呢個數既人點算好 大把情侶加埋月入都唔過40K

我認我係垃圾

屋邨啲紮鐵佬50k-100k 如果冇報稅啲工點計

睇到個入息咁少都有啲奇怪, 不過可能都幾啱香港形態.

小弟畢業無耐都出黎搞生意, 老實講唔係話超好搵但叫做8年時間儲左300萬. 之後去買樓搵工由低做起兩三年. 講真首期夠兩公婆拎住低下階層收入都算輕鬆. 呢兩年係咁而加左啲人工又儲左兩三年錢都諗緊搬唔搬番出市區.

我呢行呢個時勢今年都叫受到啲影響, 無咩好offer, 但我老婆都叫做好多工加7,8千叫佢走佢都好揀澤. 遠既唔去, OT唔去, 個field唔吸引唔去.

以我個人經驗計呢個表算真實. 香港你搵到一舊錢解決左住問題, 人工未必係你最大既追求.

隱形富豪

正常到爆, 龍門未出之前卓爾係龍頭, 新西最有錢住晒係個到, 佢地咁多年既收入一直升.
相反龍門新樓一定係班新中產搬入去或者分支家庭老豆老母首期. 收入唔會夠個啲黎.
住開卓爾班都唔會俾多二百萬換間實用面積細左既樓la.

太古城啲人係三十年前買架
佢月入五萬幾，應該儲半年錢就買到

香港地就係咁架啦. 租金占左我家庭收入的一半。幸運的是我們明年就移民去英國，唔再留戀這塊土地。

香港得18區
第十九區薄扶林區？
利申住南區

積最好用一定係翠擁 只不過係會漏水咁解

天水圍啲公屋戶幾有錢

係華景入面搬過幾次，未搬去市區前住32樓個廳仲要2邊窗，一邊望九龍維港+樓下山景，另一邊望青衣荃灣，個時成日係窗台坐喺度望天打掛

新西最有錢唔係住青公㗎咩

我屋企人應該係心郁郁想搬返出市區，因為成屋人係九龍/港島返工返學。但真係好住嘅係去邊都要搭小巴(荔景/荔枝角/荃灣)

低過自己做個度 好sad

凱旋門呢？

新樓多租客，而新西一向抵租

呢個收入點會買到樓既?!

雅典居個景係正，廳大房大，係樓底對比新樓矮

住太古好多人都唔洗做
Aeon 平日都多人行
每逢星期三超市特價多人過年宵

此其一，而且瓏門大陸住戶同做生意嘅人佔比比較重，你同呢班人計月入數，好難準

唔夠多住戶

成班茂利淨係覺得住戶全部都係買
平面思維到
無諗過豪宅大把租戶
宜家個時勢有一定經濟能力租豪宅性價比好過買好多
豪宅樓價拋開租金太遠

算吧啦

D人搵兩三萬都係aim市區新樓
買唔到樓係正常

你個數都好唔update 下
16k幾多年前

我以前都係住南區，所以概念先清晰
好多人get唔到我意思，或者可能根本好少去南區。
有錢人住既所謂”山頂南區”普遍都係講淺水灣深水灣嗰邊 ，係因為兩者級數相同，簡單講講即係同一個圈子。而薄扶林嗰雖然都係靚野，但住客級數相對低，亦都比較多鬼佬，客路完全唔同，所以講樓嘅角度係兩樣野，正如香港仔又係另一樣完全唔同既野。

連登仔夢寐以求既人生大贏家, 就由292 排名開始

又公屋富戶？

個盤垃圾到唔使恨又偏
有時啲嘢真係唔可以睇表面

以後聽人住邊度已經知咩料

都唔係架, 佢落成個時講設計佢真係行到最前, 咁多年而家睇都唔算out.
加埋對正馬場景, 另一邊望山. 仲有, 個度校網正又近國際學校. 九肚山同埋山炭個山本身傳統豪宅區.
再計落佢地交通唔渣車都叫OK, 行十分鐘有東鐵, 有巴士小巴算密出晒沙田河兩邊加大埔仲要密又快又一定上到車.
樓下又有基本商場街市, 無工人差啲未必啱兩口, 但家庭有車有工人個度算幾完美.
唔係咁多人鐘意市區嘈到嘔.

住邊條邨？

駿景園 睇唔出

loophole: 無住戶人數資料
🤷‍♂️咁我地居屋仔父母做保安，每人15k。
3個子女再每人20k，5個人直迫100k

駿景園入面好有氣派下架喎
d大單位正到
講感覺好過隔離遇龍山

匯景差唔多匯集曬所有東九龍識炒樓嘅有貨之人
之前underprice依家上返曬去啦

得兩座，唔算大型屋苑。君臨天下都是一樣。可參考貝沙灣。

咪係。名城宜個大陸蔸住唔到正常人。

咁q舊

買幾間大屋苑雙租豪宅穩陣過買

58 嘉亨灣 55,000

咁低既

諗起向西聞記

係後樓梯

點解話垃圾

511 東滙邨 5,900

東匯邨手足慘到

駿景園仲要有一堆廠佬生意佬如果97無跳樓死呢堆人今時今日收入會有幾多呀啦

唔報真數定係真係搵得少呀
用個腦諗吓啦
咁撚巴之閉洗住公屋咩？
唔去住兩千呎海景私樓？
貪公屋得三百呎夠逼呀？

馬鞍山話就話美食地獄，身邊有不小家庭一住咗入去就一住成20-30年，好小話搬返出去

而基本上當初買錦豐/錦英嘅人當年事業叫做初起步，過咗10-20年收成期咪富貴囉

名城有一半都係大陸人 老細
佢地拉高曬個平均值囉

根本要買既唔會買唔買起
大西北俾狗住
舊樓俾狗住
單枝俾狗住

其實都唔算地獄喇，宜家都幾多黃既小店，加埋石門，食飯完全唔曬出市區
馬鞍山算少屋邨，居屋d人又好有錢，整體消費能力睇新港城就知啦，金鋪同按摩椅鋪頭勁多

大把人都係返中環住大西北，好平常

其實馬鞍山係連啲屋邨人都搵唔少錢
恒、頌、利、耀安好似全部都有得租者置其屋，買咗嘅話而家都起碼值幾球

巴打心水清

不過愈黎愈多人就真 條路已經算闊 但已經冇早幾年咁清靜 新港城星期六日食乜都要排隊

準備不宜居住架啦
泥涌而家都起到如火如荼，仲有山頂又話起

150 高翔苑 35,590
公屋黎講排好前
但佢5座係公屋
4座係紀律部隊宿舍 拉高晒

你呢啲智力真係唔好玩手機啦

所以話 香港人真係最叻逃稅同作假收入

on9仔，bam!

真係有，不過唔多

唔係嫌棄大西北個名
而係學上面話齋time cost，要爭取時間休息
好多professional做到夜一夜先返屋企
第二朝又10點前返到公司
九龍半個鐘內都嫌遠啦，何況大西北
我自己都由九龍塘搬左出中區

負擔得到就點都得

入面都好多靚樓(恆安打後一排)
同埋環境又真係幾清幽

卓爾居應該係97年賣樓，元朗朗晴居都係

睇返上表
兩個屋苑而家樓價都唔貴，但收入排名出奇地高

共通點係，佢哋都算係大西北97樓王

撞正香港人暴發年代
早期業主應該都有返咁上下

呢兩個屋苑都係開則比較大，最細都540尺以上，即係理論上會住多啲人，相反，新樓啲細單位可能得一個人住，咁計家庭收入一定蝕章

帝堡城有咩好住

只要地理位置夠好，都係貴到飛起

馬鞍山地方細細 但勁多私樓屋苑

原來黃金海岸咁撚屎

明你講咩，好認同
好多人講起錢就以為玩大富翁咁有幾大吹幾大
現實上搵十幾廿萬一個月既階層都唔係咁差啦

貝沙灣有獨立屋有普通apartment
識唔少人住入面都只係高收入打工仔
反而真係有錢都唔住果度，買黎租比鬼佬就會

禮頓山唔少

好多舊屋苑既住戶都冇報又或者報細數

好多人自卑變自大. 自己窮就唯有吹到十億八億先係錢, 因為識既人點都無.

講返97樓王收入排名高，當年樓價難負擔，得返高收入人士買，當年三十幾歲，而家可能係退休前收入高位，又可能仔女已畢業又未婚，有收入共同計入家庭入息。而且近年樓價又係難負擔嘅年代，加上按保線 首期原因，應該都有好多高收入人士揀呢啲屋苑上車。

天水圍「黃埔花園二號」都係97前後產物

咪傻
要幾多個紮鐵佬先至影響到個數

其中一個地方出左個李嘉誠，都唔會影響到個 medium - 用 medium 中位數黎計就係唔想少數 extreme cases 拉高或者拉低個值

如果愈多紮鐵佬
中位數中到紮鐵佬既機會就愈大

咁講法有冇錯？？

你有咁既能力 甘心住到咁咩？唔係都唔會咁多人選擇移民

我諗大部分人都唔係因為呢個原因移民，呢個因素並唔係2019-2020先出現

樂賞翠湖 91 - 93 入伙

其實點解話駿景園係垃圾
小學讀私校 幾個同學爸爸係醫生 做生意都係住駿景園
廿年前算係咁啦

當你買唔起山頂咪代表你無能力
當你買得起大西北咪代表你有能力
咁簡單道理都唔明
睇下自己銀包再睇下自己有能力買啲咩樓都唔識

點為之甘心定唔甘心
定係自己唔肯面對現實

買樓同移民唔一定有衝突
一邊買樓一邊移民唔得

連登仔覺得西九龍同港島區先係middle/upper class住既地方
除非係康樂園/錦繡/加洲，否則新界不值一提

分分鐘話人垃圾嗰d係公屋仔黎

人均就差唔多

海怡咁高

其實你同佢都講得啱
不過你應該好少接觸大西北，唔理解大西北有咩缺陷
老實講，依家嘅我寧願揀北區都唔揀大西北

同埋一定住得近港鐵站先夠高級

可唔可以講多d

屯元唔可以有68k嘅工

都有道理
同埋去到十幾廿年樓齡
有較大機會仔女已出身，有兩代人揾錢

同意，當年首期要求冇咁嚴

但利息勁貴，供款額較高

所以呢班97樓王第一代業主，現金流應該有返咁上下

加上仔女可能已出身

正正反映左喺家庭月入上面

以下係童年回憶：

1.每次出市區要勁耐：當時老豆有揸車，但係屯公成日塞車，西鐵要到我離開咗大西北一段時間先通車

2.文化唔同：大西北有自己一套social norm，但係出嚟市區唔啱用，我用咗半年先適應到

3.啲人見識/學識太narrow：出咗去覺得自己好似鄉下仔咁，話題同思維成日跟唔上

4.人口質素同市區有啲差距

你細個係咪住西北圍村？

私樓
可能你未經歷過冇smartphone冇西鐵冇寬頻既年代，想像唔到個差距

咁我好想知大西北非圍村有咩獨特 social norm

K1-AL都係屯門讀書，讀大學唔覺得同同學有2、3、4問題
利申，year 3嗰陣仲用緊palm 同Windows phone，唔知咁算唔算係有smartphone 喇（當時未有iPhone）

你睇佢好姐
成個盤啲設施同人都甩皮甩骨
年年都入新地三大閪盤

呢個真
死唔去就好兩極
燶閪又有，有錢都有

燶閪都搬走咗居多啦

不是
當東匯村有100人住
佢地中位數係第50人+51人除2
如果要中到去紮鐵佬
就要有101個紮鐵佬搬入去住
Total 201人
咁第101位即係紮鐵佬
佢嘅收入係50k
因此嗰條村就人均收入中位數就係50k

至於點解你錯
越多紮鐵佬其實係冇增加到機會
只有過咗requirement同未過
屬於邏輯錯誤

17,090

有咩social norm
想八試過去過天水圍元朗
硬係有d唔同好似唔係香港地方咁
又講唔出

友愛點止呀 行一轉停車場唔係Benz就Audi再唔係Tesla

收入係咪計薪金唔計資本收入？

李嘉誠住宅 每月薪金收入 0

二世祖泊黎屌公屋妹

好似大陸咁

大西北只係一個比喻
用第二個地方代入去一樣適用
唔洗轉移視線

移民外國或者去中國就真係有cultural barrier
大家都香港有撚唔同social norm

我個人覺得係啫

我排141 好似一樓一咁嘅

花式自爆

大西北啲人純啲，份人真啲
講嘢直接但係唔aggressive，話題冇咁圍繞物質
我中學出咗去讀，小學同學keep住有contact到form 5，之後都主動冷處理
始終做唔返果個自己

轉乜嘢移視線
你係咪太敏感？

大西北比人感覺差小小

屋邨停車場見過有波子

私樓停車場有拉利Bentley

咁北區同西北又有咩唔同social norm?
點解你會prefer 北區？

咁呢啲都係性格問題，先唔討論係咪全部西北人都係呢種性格，又或者呢種性格好定差；呢幾樣絕對唔係 social norm。

我又講吓我睇法，西北呢片土地，我父母嗰代都係因為窮先由外區搬入嚟，當然直到而家都keep 住有人因為負擔唔起市區住所而搬入嚟，如果你話窮人同有錢人比視野窄咗，價值觀唔同，我會認同；但你講到唔同區嘅窮人連 social norm都唔同（provides 只係小小香港嘅18區），我就唔同意

簡單啲講，假設有 9 個住客，分別收入係 1,2,3,4,5,6,7,8,9 元，
咁 medium 中位數就係 5

突然有兩個 收入 100 元既人加入既話，個排序就變成 1,2,3,4,5,6,7,8,9,100,100 - 中位數就只會稍微 shift 到 6

再跟住其中一個收入 100 元既人變成李嘉誠咁有錢，收入變成 10^10 元
咁整個 sequence 就變成 1,2,3,4,5,6,7,8,9,100,10^10 - 而個中位數仍然係 6

咁有十個收入$100既人加入

個中位數係咪會變左做$100？

慈康31k

是, 冇錯.
問題係現實世界上，如果一間屋已經住左 9 個人，突然再多 9 個收入多好多既人搬入去住既機會有幾大.

大西北有唔同嘅social norms

ic

笑左

公屋居屋舊樓啲人
發左達/變左中產
以前就買現崇山 後尾無新私樓就買二手居屋

譽港灣同現祟山差咁遠

沈祖堯父母住1間雅典居，佢自己家庭另一間雅典居複式

人口質素我覺得大西北某程度好過九龍大部份地方 大西北人普遍後生啲 同多一般小市民打工仔 九龍好多地區老化 街道舊又污糟 廢老多 大陸人多 南亞人多 下欄野人又多

大西北民生野好過北區多多聲 北區明顯老化晒

北區死症喺出中環過海好唔方便 一定仲衰過大西北 大西北就衰在文化心態同主流市區人唔同 同埋冇社區資源 好學校

黃大仙區個收入喺18區長期排下游 荃灣元朗都高過佢 唔喺話冇有錢人 但真喺唔多 始終公屋太多 同人口老化

譽港灣好多新蒲崗班廠佬住嘅
自己做生意 “人工”咪唔高

就係附近九成都係公屋居屋
所以反而變咗壟斷性嘅優勢

始終好多人搬出去都係習慣住得近屋企人
尤其生咗小朋友
住附近嘅話
就容易d搵到屋企人上嚟睇住個仔

當然每個人家庭環境唔同
有d人恨不得越遠越好
不過至少個general norm係咁

大部分咪又錢7

又話好多公屋富戶？

你咁講奧運太古冇公屋 啲私樓咪好平

有左西鐵去中環快過北區la 上左鐵8個字內去到 仲要只需轉一次車

想像唔到點解駿景園可以高過賽西湖

大西北又好深水埗都好，賣到咁既價錢一定有原因。當唔係大西北，我日日番中環金鐘要著老西，有十個下屬要關照，唔通忍受到日日係啲一樓一唐樓出入咩？

明明兩個屋苑位置、級數、樓齡、連價錢都差唔多，仲以為佢地客路都唔大分別。

排第二嘅康樂園感，覺上多食自己大茶飯嘅大佬，"人工"一樣好高。

原來150名內

應該有好多 old money 冇報

所以就唔洗睇自己買唔買得起
唔洗睇自己有冇能力買

一路都係講緊有無能力買既問題
講左去第二樣野做乜

唔通住公屋，有幾千手匯豐都會報你聽咩
得個睇字就算

買樓睇自己能力啦 講真香港地搵幾萬唔好睇自己咁高 睇大圍新盤但一個師奶走出黎都買幾間比個仔女

跟住啲人又話
明明自己有能力，點解要我住大西北
明明自己有能力，住大西北咁心咩
明明自己有能力，點解要買二手樓

其實真有錢人唔會住屋苑

住得屋苑頂多中產

我同女友人工加埋過$160000每月
同貝沙灣嘅距離係以光年計
此Po可拉

當你講緊二三千萬市值既單位 - 以你既條件，買就難，租就話咁易

而家d水貨狗未返晒嚟姐
返晒嚟上水真係狗也不屌

租貝沙灣

出面買兩間私樓收租

一定會有公屋富戶， 比例上一定唔會多
因為任何一個揸住層樓超過5年， 淨係賺到嘅錢都已經高過公屋資產上限

但佢已經爆左資產， 正常情況下要被迫趕走了
呢個世界上永遠唔正當方法搵錢比正當易
當然風險自己考慮

以前買落...
而家月入8萬點買賽西湖果d呀

咁就實係la 十年前都差幾倍價錢

正解

唔一定

你係唔係傻嫁，
文化水平修養無區份睇，
住邊區都可以無見識／無腦

你就係人版，你童年受過啲咩剌激？

唔好再講公屋富戶 好柒

原來我排第五

岩呀，人哋將啲錢移走晒其他地方戶口,或者用阿爸阿媽開多兩間屋又要上報話你知呀...我身邊有人成家人97前一早移民左台灣,仲hold住間700呎公屋，仲住左俾自己友住幾年,不知幾爽皮，有人幫你交埋租

攞一個半個黎講無意思

果d人為坳而坳
其實中學都有教，平均數、中位數都有機會誤導
要交替一齊睇

咁實有個別公屋富戶例子
但孤証不立
如果你去過貝沙灣停車場，你會以為去左名車展覽

我地好窮
排百幾

的士？

唔講以為屯門人天水圍人就黃，港島就藍